【有圖有字】7日英國阿仙奴之旅

繼上次嘅曼谷之旅後，會係第二次打遊記，多多指教！

今次嘅阿仙奴之旅為期七日，比大家略略了解一下我哋的行程先。

DAY 1 : 倫敦中心逛逛，柯芬園
DAY 2 : 大英博物館，Tower Bridge ，Borough Market
DAY 3 : 比利時布魯塞爾
DAY 4 : 白禮頓 (七姐妹崖 Seven sister cliff)
DAY 5 : 荷蘭 阿姆斯特丹
DAY 6 : 酋長球場TOUR
DAY 7 : 阿仙奴 對 般尼 MATCH DAY !
DAY 8 : 走人

今次呢趟旅行，係我女朋友比我嘅一個驚喜！早喺七月我生日時，佢就買咗波飛、機票等送比我，促成咗呢次嘅旅行 令我終於可以喺現場睇波

言歸正傳，我哋喺12月15號下午5點55分在香港機場出發，先前往杜拜

身為阿狗，坐返心口贊助商嘅阿聯酋A380

呢程機要飛9個鐘左右，除咗食飛機餐外，每人都飲咗杯酒希望有助入睡，不過效果麻麻，唔係幾瞓到

燈火通明，準備抵達杜拜了

到達杜拜機場已經係當地嘅晚上11點，不過依然有好多餐廳比你幫襯！

我哋唔太肚餓，只係喺M記飲咗杯嘢

忽然醒起香港張卡夠印仔可以換嘢飲，但人在杜拜當然係無用

逗留約兩個多小時，就可以上機前往英國了！

小朋友都等到好眼瞓

繼續旅程！今次有影到餐牌了！！！

不過不失，未至於食豆食著屎

今程機個包鬆軟過上程，無話硬過舊石咁

呢個雞飯要推介！好好食！啲飯軟硬適中，雞又有味

呢個賣相咁伏，就知麻麻

長途機都係睇吓戲又恰吓咁，然後又肚餓，嗌杯麵食嘅時候都無比空姐閪面，感覺良好！

再飛多7個鐘，我哋就到達Gatwick機場！可以入境英國！！！！！！

Lm

阿9
今年又做5弟啦

今次呢趟旅行，係我女朋友比我嘅一個驚喜！

負評 上一頁

幾經辛苦搭咗咁耐飛機終於到埗，但我差啲入唔到境！

過關嘅時候，入境職員不斷翻查我本護照，然後不斷問我問題，包括嚟英國嘅目的、會去邊呀、睇邊場波等等。答晒都唔肯比我入境住，因為護照張相同依家差別有啲大，佢質疑我係咪同一個人

之後嗰位職員仲叫咗個高級啲嘅人嚟協助佢，又叫我拎埋idcard睇吓 但奈何都唔係好似樣，佢就叫我試吓擺返影身份證張相嗰陣嘅笑容。我聽到當堂嚇咗跳，然後得啖笑。點知佢好認真叫我照做，如果唔係就遣返我

終於成個過程長達約10分鐘，先至成功入境！佢仲話係身份證張相救咗我

然後我哋就搭火車，出發前往airbnb

我哋住喺zone3嘅Dollis Hill，附近大多數係民居，連食店或咖啡店都好少

間屋距離個地鐵站只係5分鐘左右，搭車出返啲中心位都係半個鐘內

一間幾乾淨企理嘅房

點樣一日去比利時，跟住又番倫敦，跟住又去到荷蘭？

即日火車/飛機來回

布魯塞爾同倫敦有歐洲之星，大概兩個鐘火車

荷蘭就一個鐘機程

留名先

我都有睇你個post

我重有幾日先寫到酋長球場，酋長真係好靚，係我去過4個球場最正

巴打有冇去過魯營先？

偷偷推一下

未去過

ＥＫ餐飲果然係地雷。

支持阿狗手足

我同你同一日出發去倫敦
不過全程住酒店

咁豪

之後事不宜遲，出去逛逛順便食啲嘢！

出咗去London eye 嗰頭行吓，沿住行有好多人擺啲類似賭檔嘅嘢，3個杯左調右調，叫你估吓粒波喺邊咁

維修中的大笨鐘

之後就決定行去柯芬園 Covent Garden睇吓

未入黑係無咁靚，入黑之後就截然不同，周圍都好有氣氛

咁Covent Garden入面其實都係各類商店，有啲出名牌子賣茶葉等等，仲有市集有啲賣吓手作嘢咁，但質素都唔係特別高，加上只係第一日到埗，所以無乜購物意欲

不過由於係遊客區，附近都有好多出名嘅餐廳，所以往後嘅旅程都不時會途經呢面

我係倫敦咁多日差不多每一日都經過柯芬園一次

真係經常會經過

London is RED

手足有錢

佢個位置太方便，差不多係zone 1正中間

手足贏波，繼續騎住獌狗

有呢啲女朋友真係三生有幸

樓主可唔可以講下成個trip用左幾錢

我都好想去睇場阿狗

琴晚贏2比0

我都想睇

我好認同

機票（阿聯酋，杜拜轉機到Gatwick）- $6,708
Airbnb（七晚，獨立房，廁所共用）- $2,780
波飛（Club Level with Half time complimentary bar, beers, wines, soft drinks match programme, museum and Stadium Tour
PAPER TICKETS）- $1,575
火車飛（倫敦同白禮頓來回）- $181

兩個人在英國的洗費（包括食嘢買手信增值oyster card等等）- $10,000至$12,000左右，因為中途有部分都選擇咗碌卡。

所有飛都係計一個人，機票可以早買就更平啦
同埋發覺唔使兌太多英鎊，因為好多時可以碌卡搞掂，有時要找錢或者搵散銀比錢仲煩

張波飛好抵
點買

去荷蘭機票幾錢

LM

咁其實我哋第一日係book咗Gordon Ramsay 嘅Bread Street Kitchen 試吓，不過時間尚早嘅關係，我哋就由柯芬園行咗去附近嘅攝政街Regent street睇吓～

天使燈飾

不過歌詞有云，倫敦總依戀雨點，睇嚟真係無講錯，第一晚就已經落雨，仲要越落越大 好彩都有準備，帶咗把縮骨遮出去

由於落雨加上時間差唔多，所以就搭地鐵出發去食晚餐

本身見佢寫住smart casual，都有特登著到無咁頹，但去到先發覺好似好多人都著到好Hea

叫咗兩樣嘢，分別係他他以及最馳名嘅Beef Wellington

個威靈頓牛大概800元港幣，不過兩個人食應該有多無少～

但係由於我哋喺飛機無覺好瞓，當時都無乜胃口，食都食唔晒

食完個晚飯，第一日都差唔多～ 得閒就撳個正皮啦，謝謝

係經一間香港嘅agency公司買嘅，之後會講多少少間嘢嘅優劣

我慳咗機票，用asia miles 換
6晚倫敦啱啱一皮
兩人開心share

機票來回荷蘭英國係500幾hkd

咁又幾抵喎

想睇更多圖

要睇！睇完再睇！

好多時啲相都會有自己 嚟緊盡力post多啲圖啦！

Sor，我指一皮係齋酒店，Hilton
機票換番嚟其實都要俾3000蚊稅同燃油

對我嚟講好貴
好彩今次間Airbnb都幾好

晨早一推

留名

女朋友好錫你呀

阿狗留名

好平，我倫敦去直布羅陀要1000

直布羅陀遠過去荷蘭啦應該

坐2個半鐘機，的確遠啲

DAY 2 : 大英博物館，Tower Bridge ，Borough Market

由於第一日飛完之後無抖過踩咗成日，真係好攰，所以瞓返十幾個鐘先開始第二日嘅旅程

Airbnb外的景色

搭地鐵前往Tottenham Court Road

地鐵站有部鋼琴可以隨意比大家彈吓，展現吓音樂細胞

出到去都肚餓，決定一上路面就搵餐晏仔食！

行咗兩部見到「五條友」！Five guys 最近喺香港開張，據說排到仆街，所以都無試過，難得咁就腳又無乜人，就入去試吓

價錢應該同香港差不多

非常比面望鏡頭嘅店員

花生同樣都係任食，漢堡我哋一個嗌雙層一個嗌單層，都幾好味

呢度嘅快餐店有樣嘢好，就係唔會得M記一間，即係Shake shack，Five Guys 呢啲都好易見到～多個選擇點都好嘅

我好認同，亦都好多謝佢咁錫我！！！

我食左shake shack冇食five guys
幾正

因為我喺香港有食shake shack

lm

巴打變心

食飽飽就繼續上路，前往大英博物館

雖則倫敦總依戀雨點，但發現呢個旅程入面，都比較少喺日頭落雨，要落都會喺天黑之後先落。日照不長的冬天，見到陽光同藍天，心情會更加好

而又由係冬天的關係，真係好凍吓，令人不時想買杯熱飲暖吓，所以熱朱古力或咖啡，幾乎成為每日必須喝嘅飲品

加上真係好多咖啡店 幾步又有另一間

沿路見到間佈置得幾靚嘅東西

行過一間唔知幼稚園定小學，啲細路著到一式一樣好得意

多謝支持

識貨呀ching
I love Emirates Stadium.

有生之年一定要去主場睇波
check list achievement嚟

ex

唔係咩 say bye bye to him.
全能山狗~~~

全能到仆街

50萬鎊周薪架

其實樓主都幾豪
我上年又係12月去睇阿狗, 基本上晚餐晚晚都係自己煮

推介個雞飯 話食就食咩

咁啱有咪可以揀

你啱

期待朝聖日 加速

應使得使 民以食為天

努力中

我都想同享利影相

阿狗 btw 住倫敦 咁遠水路黎到淨係去 Emirates 就走

COYG！！

同埋uk咁多個英超球場 都去過一半 阿狗咩嘢都係最貴架 買個膠袋都貴過人 阿狗

agger，我食嗰方面都冇慳

大英博物館（英語：British Museum）是一座於英國倫敦的綜合博物館，也是世界上規模最大、最著名的博物館之一，成立於1753年。目前博物館擁有藏品800多萬件。

藏物定賊贓都好啦 ，大英博物館咁出名，唔係唔嚟呀嘛！仲要免費㗎啵！

排咗大概十分鐘，過一個簡單嘅Security Check 就入到去～

唔知做乜，無從正門進入

提到大英，最廣為人知嘅當然係埃及館。唔知有冇人同我一樣，小學嗰時都極沉迷呢本撒哈拉沙漠求生記？

就係因為呢本嘢，由細到大都好容易到有關古埃及文化嘅東西吸引到，亦當然係今次參觀嘅重點！

埃及館亦係人流較多嘅位置，入到去已經有幾個旅行團帶緊，無記錯的話，都有些少逼 ，人多再加上認真參觀，都無影到太多相

支持巴打去！

無嘅，小弟都係第一次去英國，除咗行球場都仲有好多地方想去。加上冬天日照時間短，一個行程留太耐都天黑，行哂咁多個都夠鐘返香港

同埋，係阿狗咪行返酋長先

我非阿都行左酋長3個鐘
我行埋去睇高貝利

哥基屎忽

負評左

呢個遲幾篇再講，當日已經遲咗入，
酋長有部分staff仲要好中意r水吹 搞到卡咗喺個更衣室好耐都未行返出去

飛機有波睇？

原來我搞錯時序，第一日貼錯圖

不過飛機真係有波睇，喺最後回程倫敦轉杜拜嗰程機，咁啱就有英超 最後會講返

不過唔係部部機都有

我冇留意你時序，係見到你上面有張相係飛機入面，個mon係踢緊波

好眼利

Hi

去！！！

🔴⚪️

無錯! 我都係咁話

其實3杯轉轉轉真係呃錢
中果D全部都係自己人
唔中果D全部都係遊客
附近有人睇水, 差佬一黎就收檔

不過, 有趣的係除左倫敦, 柏林都有得玩
倫敦收20鎊(唔知有冇加價)
柏林收50歐羅

趁扮工時間又打多篇～

除咗埃及館，另一個重點就係翻生侏羅館嘅Dum Dum！

雖然呢到唔係取景嘅美國自然史博物館，但都一樣係復活島嘅摩艾石像，好想請佢食gumgum

大英的確係好大，要好仔細睇的話可能都要兩三日時間，自問就睇完啲目標項目就好心足～

呀愛神丘比特喺到搞咩？

另外正門入口呢個area都係一個好多人影嘅打卡位，自然光嘅照明，真係filter都慳返！

大英行完，準備出發Tower Bridge！

大英真係好正
仲要唔洗俾入場費

大英博物館淨係行都行半日

阿狗表示一生人一定最少去一次朝聖

LACA！

g持

covent garden檔西班牙炒飯仲係唔係到

出發去London Bridge 都係搭地鐵，喺Tower Hill站一出，行大約5分鐘左右好快就會見到相關嘅指示

已經見到佢嘅蹤影！

見到地下呢個咁嘅標誌，就已經踩咗上橋

喺橋上面嘅左邊見到車不斷駛經過，落住前方就係行人，另一另個頭去右面又有另一個景象

遠望仲見到碎片大廈

不過要一睹Tower Bridge 的全相，喺橋下面望返上去，先係最靚最清楚，行晒條橋去到對岸，落返去河邊就會睇得一清二楚

當然呢個位亦都好適合影相，係打卡熱點

有幸睇到你正選上陣

之前都去過倫敦 維珍機票來回$6000 抵能到 仲要直飛
跟住都去左阿妓同獌狗個tour 感覺上兩者差唔多

London Bridge

酋長靚好多喎

爭生意

其實唔係既，百花齊放先好架嘛，多啲遊記睇大家都開心啲啦

聽返女朋友講都有打算買維珍，但夾唔到場波個時間 不過的確係比以前去英國平咗好多

自膠 明知係tower bridge都會因為呢條最具代表性而叫錯

離開Tower Bridge，沿住條河行去Borough Market 仲會經過唱歌成日唱嘅London Bridge

嗰一刻進入咗忘我境界，眼中只想尋找生蠔，所以都無乜理其他地方賣緊乜

其實有兩間都賣即開生蠔，不過先試咗間無乜人排隊嘅先

阿叔見到我哋拎晒相機拍嘢，就好多嘢講 拎啲蠔過嚟時叫我哋Zoom in Zoom out

6隻10英鎊，抵食又好食，好快就食晒

之後就試埋對面嗰間

轉咗做後生仔開蠔

試咗比較大隻嘅生蠔，就好重海水味，唔太啱我哋胃口～不過法國嘅Boudeuse 生蠔就好鮮甜，正

所以如果唔係太熟生蠔，都可以直接叫佢推介，問吓佢每款口味嘅分別

食完生蠔就離開，遲吓會再嚟睇埋其他檔

睇到都流口水

我都試晒歌間既生蠔，好正
不過海膽就

只係有食生蠔，因為海膽個樣麻麻

好似有經過

天氣凍食 好正

之後準備去食晚餐～沿住剛剛嘅路去返Tower Hill搭車，沿途見到好多小食檔，類似係聖誕市集

食咗個好味嘅Brownie

不停見到聖誕樹

入夜後Tower Bridge上嘅光景

之後我哋就搵咗間最近嘅Burger & Lobster食晚餐，由於間嘢喺唐人街附近，加上外面佈置唔似外國餐廳，又放晒啲龍蝦喺個缸度，成間酒樓咁 行到間嘢前面都懷疑咗一陣

最後個包都無令我失望，真係幾好食，入面充滿龍蝦肉，無偷工減料，由頭食到尾都係啖啖肉

唐人最叻就係賭，所以唐人街附近就有好多不同博彩公司嘅鋪頭，我喺其他區都唔發現

玩吓先！估吓中唔中

最後喺地鐵見到廣告，距離朝聖又近一步！

第二日係咁多！

我都係食唐人街間Burger & Lobster

有無咁啱 經過個門面時覺得真係好似酒樓

方便嘛，係正Leicester Square

投注站周圍都有
唔會只係得唐人街嘛。。。

無乜見到 反而喺嗰邊就有幾間

我係利市都係唐人街附近最易搵到

巴打，想問下條友問你會去邊，你都係講1個景點 定成個schedule?

你想問入境時關員問??
是旦問大約幾個景點 最重要信心呀
唔好口震震

收到哂，以防萬一，我print埋個schedule😂

print schedule太誇張 千萬唔好拿出黎
一陣佢更加覺得你作假行程

我上次答我係黎睇阿仙奴 星期幾對咩咩隊
個關員無再追問 仲同我吹水話佢唔係阿仙奴fans. 同上星期雲加同成隊人係呢度入境

我都話我哋係嚟睇阿仙奴，但係佢勁冷淡，可能係熱狗嚟

相信嗰個唔係熱狗
因為識人話答咩fans係大忌，如果佢係熱狗你應該有排煩

捉你入屋玩鳩你

我去曼市都唔敢用利物浦條行李帶

由於第三日無乜影相，主要拍片，要啲時間Cap返圖出嚟
請稍候片刻！

快啦！

用咩拍片? go pro ?

好舊嘅單反 Canon 700D 拍到好攰

點係香港買飛

即刻睇返你第三日去過邊

其實我日日都拍片多，因為想拍vlog
呢個post好多相都係cap出嚟

咁你應該剪片再Post上嚟嘛

阿狗留名支持

有樣，不了

咁快D出文

DAY 3 : 比利時 - 布魯塞爾

由於今日不再留喺倫敦，所以天都未光就出門，爭取時間

成日覺得每個站嘅LOGO都好靚 有時唔明啲人喺港鐵影站名做乜，調返轉可能當地人都係咁諗返我 不過旅行心景唔同，睇出嚟就係乜都特別啲！

唔少月台都有Waiting room，等車嗰陣可以走入去，好似無咁凍

轉程車再去St pancras international station

去到就買咗牛角包同咖啡，諗住一陣上車食早餐！點知唔記得要過安檢，當刻有啲怕成杯咖啡要就咁倒咗佢

好彩原來有樣咁嘅嘢

之後有到去等上車前，發現原來都有餐廳，其實都唔使咁早買

準備出發

歐洲之星

第一次坐歐洲之星，覺得架車好新好乾淨

大約兩個鐘嘅車程，成程都坐得好舒服

越來越近了

外面已經開始天光啦

見到呢幾枝旗，就知道到埗！時間為當地10點，到達比利時首都布魯塞爾！由於布魯塞爾係歐盟總部所在地，所以亦有歐洲首都之稱

未坐過歐洲之星，我都想坐下

之後就行去第一個景點，布魯塞爾大廣場！ 一個被法國作家雨果讚美過，認為係「世界上最美麗的廣場」的地方

沿途見到共享滑板車？原來唔興共享單車

仲有部勁殘舊嘅自動售套機

行大約15分鐘終於到了

廣場四面都有唔少食店，可以一邊坐出面，一邊感受吓呢個廣場

不過當日廣場有好多人都dress up到成支比利時國旗咁，好似有大事發生

問一問當地人，由於佢哋講法文，所以英文都係有限公司，加埋身體語言（好似打高爾夫球的動作），先知比利時日前贏得曲棍球世界盃冠軍，所以大家出去廣場慶祝，而啲球員就會喺其中一座建築物上面，接受民眾祝賀

原來比利時除咗足球出名，曲棍球都咁勁

多謝幫推！

你應該會鍾意

鐵膠

推

阿狗對車仔個日我朝早入british museum
過security check個時要除褸
我著住件奧燒比個guard 叫停我話arsenal no good 然後話己係熱fans
我咪話熱冇premier league
全程有講有笑

之後我哋就先離開廣場，搵嘢食醫醫肚 而比利時其中一樣聞名嘅嘢食就係窩夫

附近都有唔少店鋪賣窩夫，不過揀間有得入去坐嘅先

不過有少少失望嘅係，我發現佢啲窩夫唔係即叫即整，而係你叫咗之後先烘熱佢

不過都理解，即叫即整應該有排等
總結就係，香蕉朱古力醬呢個配合可以話係近乎完美

食飽之後就去下一個景點，尋找尿尿小童 沿途見到《丁丁歷險記》的壁畫

不過我其實唔係好識丁丁

根據維基百科，尿尿小童的由來，分別有兩個傳言：
（1）其中一個是1142年，哥特佛瑞德公爵領軍對抗外敵，就在軍隊落敗之際，公爵將自己的小兒子放在搖籃裡掛在樹下，用來激勵軍隊士氣，最後得以擊敗了敵軍，得以凱旋。
（2）另一個故事是一位叫Julien細路屙夜尿，見到隔離屋有條燒緊的引信，搵唔到水就用尿淋熄佢，之後就整個像表揚佢

唔知邊樣真，不過佢就好出名，沿途見到好多商品

呢個尿尿小童就係不停咁表演屙水，然後好多人就圍住佢影相，去到覺得比我想像中細

我個頭都大過佢

不停屙尿的尿尿小童，大概停留10分鐘都已經夠，見肚餓又出返去廣場附近覓食

覓食途中見到間鋪頭賣酒，啲樽整齊咁擺出嚟幾靚
最後買咗支比利時本土嘅啤酒做手信，不過唔係喺呢間買

其實布魯塞爾真係唔大，主要景點都好集中，所以一整日都係以步行為主，行吓行吓又返到廣場，是但搵咗間入去食

唔知係咪因為比利時人主要講法文，見你講英文都真係唔多SHOW你，叫嘢食呀都要勁耐先有人肯理

不過味道都唔錯嘅

比想像中細係講個地方、個像定係...

Agger

食完之後再繼續亂逛，入咗一間幾得意嘅鋪頭，有好多postcard賣

喺度買咗唔少postcard，又再繼續亂行，買吓手信～

行行吓行咗去個好靚嘅公園，叫做Jardin du Mont des Arts

喺度影相一流

行高啲睇

之後就行去附近嘅聖米歇爾大教堂 St. Michael and St. Gudula Cathedral

無影入面～ 不過係免費參觀嘅，行到凍入去暖吓都得 不過教堂外行乞嘅人非常不友善，唔比錢佢就閪晒面，奉旨派錢咩

啲乞衣發窮惡呀

痴撚線㗎

教堂行完就食吓可麗餅

最後飲埋杯好邪惡嘅熱朱古力，就準備回程

對比利時布魯塞爾嘅評價，就係可以一嚟，而且真係唔使晒太多時間留太耐，因為真係唔大，近近地嚟多個地方都係唔錯嘅選擇，因為部份景點，好似大廣場咁，都幾值得一去

之後搭返歐洲之星返倫敦，去其中一名阿仙奴球星，入咗第一球波之後，去慶祝嘅餐廳！

呢位球星，就係有大麻B之稱嘅 Iwobi

據早前嘅報導：Alex Iwobi has admitted he celebrated his first ever Arsenal goal by going to eat at Nando’s with his family

好多雞肉，同埋佢有好多醬比你點

巴打等緊你七姊妹涯遊記

準備了準備了

咁夜都唔訓

DAY 4 : 白禮頓 (七姐妹崖 Seven sister cliff)

話咁快去到第四日，已經到咗旅程嘅一半，今日亦都要穿州過省，離開倫敦前往白禮頓一日遊

由倫敦坐火車去白禮頓全程大約兩小時，唔太近不過都唔算遠 照舊喺火車嘆早餐

沿途天色勁好，心諗原來得倫敦先會落雨，一離開倫敦就會有藍天白雲

話咁快就到站

今日目標只得一個，就係去七姐妹崖，一落車就研究點去，不過有少少迷失，於是走入去火車站的information cetre 入到去表明想去邊，職員就建議買張巴士day pass

好搞笑嘅day pass，刮刮卡咁幫你刮返個日子 之後職員都好好人，好友善咁解答個巴士站應該點行去，同埋應該坐邊架車～

勁友善嘅佢，令我哋一到埗心情就勁好，同時覺得白禮頓嘅人好好 其實就係呢啲小細節，會令遊客對嗰個地方加勁多分

九月睇過場阿記名叔慈善賽 皮利斯開corner係咁擺pose

離開火車站大約行15分鐘左右，就會去到BUS STOP E，附近有好多大品牌的鋪，所以好易會搵到

有幾架都可以去到，我哋就打算喺seven sister park centre落車

等車時有個好得意的小朋友

相信有睇波的朋友都認到，白禮頓會徽係一隻海鷗，身處最南海岸，當地真係有好多海鷗

同細細個畫雀仔一模一樣

等一陣，巴士就到了，上到車show show張day pass 就ok

好chok

推到幾時先入到球場

我已經好盡力 今晚再更新

點買阿狗波飛？
旅行社？

經香港一間搞波飛/睇波團嘅agency

留名睇你寫酋長球場

間agency 叫咩

阿狗

要參考下，你一到站就七姊妹涯，定仲要再行？

落巴士要再行的

大概行幾耐，有哂指示？🙏

有路牌，幾清晰嘅

最後一問
回程係咩位置坐車返出白禮頓？
係咪church hill 都上得？
有無book定火車飛先返倫敦 定 返到去先買？

感謝

因為我見星期一至五，都係church hill總站

我哋返Brighton都喺Seven Sister Country Park嗰個站上車，上面影嗰個巴士部就係喺Churchill Square對面～

火車飛係一早喺香港book定嘅，不過其實去到買應該都無咩問題haha，純粹我哋第一次去想穩穩陣陣！

巴士大約坐一小時就會到seven sister park centre，不過中途巴士唔知有乜事換咗司機，之後轉咗個鬼婆渣，問過佢話會照去到seven sister，我都鬆一口氣

點知鬆吓鬆吓，加上巴士無提示，我坐過咗站 之後衝上去問係咪過咗，司機先醒起我係去seven sister，不過都係我大意

之後落車坐返倒頭，有個伯伯突然走嚟問我哋係咪去seven sister，又教我哋如果要睇晒全景應該去邊，好好人！白禮頓又加一分！

終於到埗，諗住去個information centre拎吓指南，點知無開

前往七姐妹崖有三條主要路線，一個係上山頂，一個係去海灘，一個就係睇全景，我哋就揀咗沙灘，跟路牌向前衝

一入去就見到兩個走緊嘅人

行緊入去時開始天陰，不過周圍嘅大自然景色依舊好peaceful～不過沿路已經無乜人，冬天始終係少人啲

如果你有留心睇，我係有講過去嘅時候勁好天，點知轉眼已經落緊雨，不過好細雨姐，無事嘅（我係咁諗）

仆你個街！行行吓竟然落冰雹，嗰吓只能靠嗰把seven嘅縮骨遮，喺前往進seven sister cliff 途中進退失據，唔知好嬲定好笑

落雹都出埋

哥基應該留尾

絲打

巴打我笑左，坐過龍

其實會唔會上出個景會好d？

阿記fans support👍

啲冰雹打落嚟，真係好似針拮咁痛！一度舉住把遮仔，一邊比冰雹摧殘，成條褲有一半濕咗，附近人都無多個，以為係咁先

不過守得雲開見月明，被冰雹強攻咗五分鐘左右，攻勢稍為減弱，之後開始雨都無埋

收遮之後，可以清晰見到，成身同埋個袋都係濕晒

啲烏雲開始向左飄走，呢度就越來越好天

望出去個海！太陽出來了！

冬天喺正個海旁邊真係有啲凍，不過亦都因為咁，所以無乜遊人喺呢個時間嚟，喺呢個石灘度，只係見到另外一個遊客 咁影相嘅時候就唔會有好多人喺後面攝鏡嘅情況

由於無人嘅關係，可以瘋狂影相，時間亦過得好快，廢事入黑之後迷路，我哋捉住陽光的尾巴，雖然無時間行埋另外兩條路線，但今次一行已經非常難忘

沿路走出去，感覺同大自然好親近，會有一種遠離塵囂喧鬧嘅感覺，香港感受唔到嘅平靜

綠油油嘅草地，好想瞓喺度碌吓，不過落過雨，對鞋踩落去都感覺到有啲泥濘，所以都係不了

巴打影相麻麻,不過誠意搭夠

多謝

高潮迭起

坐過咗兩、三個站
上山高炒咁影，好似都唔錯，各有各好

Seven Sister D山好斜 不過上到去個景又係好正

上層無下一站d名？

Sorry 我認我懶，繼續～

走嘅時候見到一大片草地，不其然會令人想狂奔一番

臨走仲見到羊咩

再見了，時間有限，只能行一條路線

然後坐返巴士出去

點知真係獲獲新鮮獲獲甘，搭到差唔多落車時，開始有少少塞車，然後突然聽到「砰」一聲 司機開門向途人了解之後，原來我哋架巴士比後面架車撞到 撞車都遇埋，死未

不過好彩平安無事，我哋就提前咗少少落車行返去火車站

天已黑了，回家了

然後由於今日行程緊迫，除咗喺去程火車上食咗早餐，去到六點幾前都未食過嘢，上到去火車度車都未開，就食鬼晒

返到倫敦就同女朋友喺英國的親戚食個飯，再食多次Burger and lobster，今次試吓就咁食隻龍蝦，都幾好食嘅，不過佢個龍蝦包係再好食好多

用圓滿嘅晚飯，結束充滿高潮迭起及驚喜的白禮頓一日遊

我淨係食左龍蝦咋，竟然係龍蝦包再好食啲

我都覺得龍蝦包好食啲

冇去過，但上邊個地方完全唔掂

哥基

咁啱壞咗無show站名

我諗喺上面睇都係好正，不過我當日嘅天氣 如果我喺山上面一定更淆底

DAY 5 : 荷蘭 阿姆斯特丹

今日我哋又係好早起身，前往Luton Airport 飛去阿姆斯特丹

一去到機場見到人山人海就好得人驚

好在我哋無行李要寄倉，唔使排隊

點知去到安檢又係另一個人山人海嘅場面，估唔到呢個機場會咁多人～

雖然人多，不過時間都充裕，有得食個早餐

哈哈～我又飛啦～

飛去阿姆斯特丹機程一啲都唔長，只係需時一個鐘，同喺上水出去尖沙咀差唔多

點解呢？

可能樓主個日天氣差，影得差
影到好頹

落機第一個景點，就係～

呢個 Iamsterdam 嘅巨型字母

其實佢本身就唔係放喺機場出面，而喺放喺國家博物館附近，但當局話由於過量遊客影響當地人生活，市政府決定拆咗佢

改為放喺機場之後，感覺好似少咗人影，某程度上都係好事？輕鬆自拍

事不宜遲，即call uber去睇風車

個 I Amsterdam 其實唔止一個 除咗見開果個 機場同ajax球場都有

原來係咁，誤會晒

停左既？
利申 阿狗 上次6月去無波睇 得stadium tour

睇咗阿狗對車仔留名

上水喇樓主

唔巧意思，由於好忙加好懶，再加上阿仙奴輸比巴迪所以好耐都無更新我會繼續完成呢篇遊記

坐咗大概半小時有多uber，終於到達風車村Zaanse Schans呢度比我的感覺係商業味都幾重，倒如一入去就會有個職員拎住大大部相機幫你影相，搏你買

入面亦都有好多商店係賣芝士之類，都係主力sell遊客啦，不過如果你唔買，基本上呢度係個免費景點，睇吓風車影吓相幾好呀

風車風車風車

啲路好窄，好多人

沿途見到唔少可愛嘅動物

「唔好亂餵，死畀你睇」

有部份風車係可以比錢就比你上去，不過上到去好似都無咩嘢好睇，所以就無上去，而佢地同常都有賣飲品，咁岩當日好大風，我喺佢門前塊鏡整緊個頭，點知佢問我：要唔要畀把梳你

行到差唔多，準備走時呢個位仲正

i am so sorry

終於上水！！

終於有文
推到matchday先
加速
前2日輸波真係

由於我哋時間有限，喺風車村離開時都係選擇咗call uber，不過今程車就有意外收獲

司機好健談，同我哋好多偈傾，言談間問起我哋嚟自邊度，我哋答Hong Kong，估唔到佢好清楚香港嘅存在，佢話：Hong Kong is from China, but it’s different，老實說好多外國人都唔知，全部都當你Chinese

佢仲話最近請咗個來自香港嘅工人見佢咁好傾加上佢英文都好好，又請工人好似非富則貴咁，就問吓佢有乜餐廳推介。佢就話自己平時都好識嘆，有時都會食啲好好嘅餐廳，最後推介咗間餐廳比我哋

之後又講起我哋係嚟英國睇波，順便過嚟玩一日，佢就講起阿積士Ajax 歐聯要打皇馬，一定好難打

求推介 黎緊4月去朝聖

落車後出發去uber司機推介的餐廳，由於阿姆斯特丹係比運河圍住，所以一度行都可以見到呢個景色

行咗十幾分鐘後終於都到！

去到仲有得食lunch set

荷蘭最出名喜力，但估唔到餐廳嘅生啤，真係得喜力一款

starter分別叫咗個牛肉他他，同一個三文魚紅菜頭魚子醬沙律

兩樣都好出色，特別係個三文魚紅菜頭乜乜，成個配搭都好特別，每樣嘢嘅味夾埋一齊都好配合，食到我齒頰留香，好回味呀

主菜分別係魚同牛，由於前菜太出色，主菜反而無咁大驚喜，不過不失，不過呢餐我都係比好高分

好正，好想去荷蘭

醫完肚之後，我哋就前往第二個重要景點，就係參觀喜力啤酒廠，呢個環節可以講話係非常特別，點解咁講呢？睇埋落去就會知

喜力啤酒廠好大，離遠都好容易就會見到

去到現場都可以買飛，不過我哋一早上網卜咗

scan完qr code，入場前會先每人畀一條手帶你先，好重要，因為手帶上面有兩個tokens，係可以換啤酒飲的

開頭會有人輕輕迎接大家來到參觀，之後就叫你睇吓身後寫嘅呢段字，總之唔理你係窮撚又好、有錢仔又好、基又好、直又好，總之來到就have fun

喜力算係半自助式參觀，佢去到某d位就會有人講解，但後段就好自由

呢個就係成立喜力啤酒的喜力先生

其中一枝1990年的啤酒樽

之後有歷來喜力啤酒樽的演變

之後可以試吓啤酒非常初段的味道，即係大麥加水的味，就係少少甜味

「see you on YouTube!!!!」

之後經過一堆好迷幻的動畫，就會飲到今日第一杯喜力

聽完呢個哥哥解說後，大家就會一齊講聲「PROOST!!!」即係乾杯的荷蘭話，就成班人一齊咕嚕咕嚕清咗佢

我就真係無咩飲過喜力，係香港飲親你都點揀都唔會揀到喜力，不過喺度一飲落喉嚨就覺得好舒服飲啤酒真係好爽呀！！！！

之後沿途都有好多唔同裝飾比大家打下卡，影吓相咁

不外乎都係大量啤酒樽

去到尾聲，亦都係高潮所在，就係用粒豆潤咁細的tokens去換啤酒飲

之後就要講返今次有乜咁特別，就係遇到呢個好正嘅哥仔

起初佢見我全副武裝（其實都係一部好舊的單反加個咪），就主動上來R水吹，問我set嘢幾錢RMB，當我哋表達我用HKD的時候，佢就突然自己都喺香港讀過書

hi，樓主你好。
黎緊我會同女友去睇阿仙奴結婚旅行
請問來回機票（經濟客位），酒店（唔太污糟就得），入場劵（唔好太山頂）大概幾錢到

機票（阿聯酋，杜拜轉機到Gatwick）- $6,708
Airbnb（七晚，獨立房，廁所共用）- $2,780
波飛（Club Level with Half time complimentary bar, beers, wines, soft drinks match programme, museum and Stadium Tour
PAPER TICKETS）- $1,575 /1

兩個人在英國的洗費（包括食嘢買手信增值oyster card等等）- $10,000至$12,000左右，因為中途有部分都選擇咗碌卡。

酒店我唔太清楚

可以考慮吓ibis？照道理都乾淨企理，不過倫敦酒店普遍都唔會太平㗎啦～

London 我會推介 Point A Hotel，係市中心入面兩個人住又唔係太貴

之後就同呢個哥仔不斷吹水傾偈，首先等佢教吓我點樣斟啤酒

呢位哥仔嚟過香港讀過吓書，佢都有示範吓佢識嘅廣東話，包括「呢度」、「唔該」、「鬼佬」等

同外國人交流，少不免互相教吓點講當地嘅粗口，佢亦都有溫故之新，喺度「屌你老母」

之後佢好似唔使撈咁，不斷同我哋吹水飲酒，好似忽略晒其他遊客

越飲越High，走之前一齊講咗句「阿姆斯特丹，正啊，屌！」嘅廣東話及荷蘭文對照

攬攬先！

好正

今個星期六就到我去
買左對修咸頓個場
1300蚊一張飛坐最底個層算貴嗎

一齊屌老母

唔算啦吓話！爽呀記得開心share

幫手屌屌愛sir

依依不捨離開，最後可以去買紀念品

有好多開瓶器、開瓶器嘅鎖鑰扣、杯等等，由於今日喺呢個喜力體驗玩得好開心，加上佢啲product都真係整得幾靚，所以都買咗唔少嘢

最後走之前佢都會送一個細細個嘅開瓶器鎖鑰扣畀你留為紀念～總括而言，好推介大家去玩吓

去到荷蘭都不其然會想試吓大麻，不過我哋又無乜時間特登過去紅燈區附近，而路上只係見到一間coffee shop，不過執咗

所以就求其買個大麻蛋糕仔 同 珍寶珠過吓癮

食落係有陣草青味，不過同就咁食大麻分別應該差天共地，我食完都唔覺有乜特別感覺，只係有啲眼瞓，不過我覺得係因為活動咗成日所以咁眼瞓

Day 5完！

飲咗幾杯就好high

請問下泥路行起上黎辛唔辛苦？黎緊四月會去英國

推下先

上年去完酋長朝聖，睇樓主個post啲回憶返晒黎

見到樓主去Brighton 諗起上年去果陣喺街食緊煙三文魚三文治 食食吓有隻海鷗飛過擔撚走咗

就開場!
記得開心share!

樓主真係懶到仆街，終於肯更新

DAY 6 : 酋長球場TOUR

講返今次其中一個重點，就係朝聖咁我女朋友就係喺香港一間agent度買波飛，間嘢叫「Footstop去旅行睇波」，咁去之前問佢嘢都覆得好慢，不過起碼喺起飛前覆到我哋，話喺match day 之前一日就可以拎飛，由於係買咗Club Level 連museum and Stadium Tour TICKETS，就打算match day 之前去tour

咁就去酒店度拎飛啦，點知去到酒店D人搵呀搵，搵極都搵唔到

右邊嗰個光頭佬態度仲開始好差，又問我哋係咪住呢間酒店，覺得我哋白撞咁，亦令我哋懷疑究竟係咪喺度拎飛

拎唔到飛真係好無助，不過同時約咗朋友食晏，唯有一邊messege香港嗰個agent，一邊去食飯

食返啲好嘢安慰吓自己

隔咗幾粒鐘終於覆但我哋再去酒店問，張飛都係未寄到，咁我哋又預咗今日去Stadium Tour，唯有硬食自己比錢去Tour，本身嘅預算又打亂咗

嗰時只係希望可以喺聽日拎到波飛

搭去Arsenal站，行五分鐘左右就可以去到酋長球場即使拎飛一事令我哋心情跌到落谷底，但去到酋長球場一刻，心情都即刻好返好多，因為平時隔住個Mon見到嘅畫面，終於出現喺眼前

入去就要買Stadium Tour嘅飛，即係原先我哋喺Footstop買飛包埋嘅嘢不過算啦，都無辦法

Start！！！

加速加速

好懶呀！

一入到去就見到雲爺爺酋長球場嘅建成，雲加絕對功不可沒，改名做「雲加球場」仲啱

雖然臨尾幾年不停比人屌你係廢老，但我絕對唔會忘記你對阿仙奴嘅付出，Merci Arsène，懷念爺爺！

然後企呢度嘅職員都好好幫我哋影相，仲問我哋係咪fans，睇嚟酋長都吸引幾多非fans嘅旅客入嚟參觀

之後就係球場！！！！

酋長真係好靚

睇完球場繼續行，就見到個好有聖誕氣氛嘅會徽

Stadium Tour 都有唔少地方著墨雲加呢位傳奇

唔能夠喺買人方面大灑金錢，每年靠買買賣賣都可以簽到啲Big name畀阿犬J吓，雲加嘅吸引力的確令人敬佩，深信唔少球星都係因為欣賞雲加而過嚟踢阿仙奴

我喺爺爺走之前去過一次

如果而家再去睇多次應該係另一番風味

樓主好型

要好好幫間agent宣傳

爺爺

嗰陣嚇到我哋鼻哥窿都無肉

之後參觀更衣室

通常啲球員著住老西去換衫之前，都會經過呢個位，所以好有親切感

入面除咗屎坑，仲有啲按摩嘅地方同個水池，不過無影到，我覺得個爆石環境麻麻哋

入面有齊晒每個球員嘅球衣，揀啱就坐低同件波衫影張相

識得多國語言打招呼，仲係咁同我哋講日本漫畫，講咗勁耐，正宗口水佬

想問下再時係咪直接walk In 參觀球場就得
樓主有冇買London pass
係唔係包埋

我係直接Walkin的

無買London pass，有買好似係包埋

過幾日出發 準備睇阿記對獌
唔該哂

enjoy

呢條通道兩旁都係球員嘅樣，影出嚟都幾靚

穿過隧道就出球場

由於拎飛嘅種種波折，加上同口水佬吹耐咗，再加上冬天早入黑，一出到球場已經天色昏暗，不過入黑後都有另一番風味嘅

入返去就接近尾聲，睇埋受訪嗰間房同Press conference room

幻想隊波輸嘅時候，質問愛蛇點解唔出özil

屌 quote錯草稿

你女友都係阿迷?

疤迷，不過畀我導到都鍾意阿仙奴，肯陪我睇阿仙奴啲閪波仲好鍾意Laca

真愛呀 咁閪都肯陪你睇

grape

走之前要同偶像張相合照

之後就喺個store度課金以表支持，最緊要就係買頸巾，因為一直都覺得好靚所以提早一日去Tour除咗可以入更衣室等等，重點之一就係買定條頸巾！

仲買咗好多嘢 phone case、杯、拖鞋

之後出返去食夜晚，去咗食flat iron，無得卜，所以只能夠walk in慢慢等，都等咗成粒鐘

非常抵食又好味撇除要等之外都真係幾值得一試

仲有雪糕做甜品，正

好認同進攻又閪，守波又平安鐘

奠長球場

就快到Gameday！！！

巴打對nb係咪m990gry

手足咁眼利

Day 7！Match Day！

最緊要嘅一件事，就係去酒店拎飛其實尋日已經先後去過間酒店兩次，有個職員仲要態度麻麻，唔多Helpful，所以今日去之前都有啲驚再撞到佢，又ff佢會扣起我哋張飛

點知去到酒店都係嗰個光頭佬，令我哋更緊張，但最終都搵到封信，即時如釋重負，光頭佬都突然露出笑容

媽呀！有飛了！

信封入面包括Stadium tour 嘅門票，不過我哋尋日已經去了

不過最最最重要都係呢樣！終於到手了！

去到拎到飛嘅一刻，覺得其實間agent都無乜嘢嘅，不過真係客戶服務差咁啲，覆人真係好慢，懷疑就咁買飛嘅佢無咁上心，跟埋佢團嗰啲佢先會跟得緊啲

所以想經佢買飛嘅，可以考慮吓以上呢幾點

拎到飛之後就拿拿聲食個早餐，之前search過拎飛間酒店附近有間食all day breakfast好似幾出名，就打算過去睇吓，點知⋯⋯

點知間嘢真係勁出名，排晒長龍好得人驚退而求其次喺附近都搵到間cafe食個早餐

呢間嘢求其走入去，但都幾靚，特別係佢有天然採光嘅設計，喺度食早餐特別精神

飲杯咖啡，食件香蕉蛋糕，再祈禱阿仙奴今日唔好太柒

再J吓張飛先

張飛好靚

matchday !!

樓主課金買果隻 紅色杯 我都有買

食飽就出發去球場，一度搭車嘅途中都見到唔少人戴住阿狗頸巾，就知道佢都係去睇波

一出閘都見到唔少黃牛黨之類嘅人，會問你有無飛，都有啲好奇如果問佢哋買係要幾錢

Match day嘅天氣勁好！陽光燦爛！

同尋日真係好唔同，好多人好熱鬧

仲有唔少小朋友阿狗，細細個就畀屋企人荼毒

入場前留影

入場入場！

今場本場刊又影到愛蛇幾型棍

我哋坐嘅位就係第二層，喺龍門後邊，成個上半場都可以睇到阿仙奴嘅進攻包括呢一球入波，我人生中第一球親身睇到嘅主場入球

請無視我哋嘅聲浪不過呢球真係好正，見證住我燒嘅視野

phone case我都好鍾意

燒

D手指成個女人咁

十指不沾陽春水

半場1:0，一到半場好多人都會離開個位，放水又好，影相都好

影吓個背隻先

我哋後面掛住咗Hong Kong 嘅Banner

之後就入去飲吓嘢，去個廁所，原來啤酒會變做膠樽裝

酒都未飲晒就到下半場 #COYG

一度睇波都發現有好多不同嘅球迷，坐隔離嘅兩位叔叔係好文靜嘅球迷，唔會驚呼狂叫，只會好冷靜咁畀幾句評語例如Ozil被撞跌，佢哋會話燒「Too soft」，有幾球好嘅組織，就會輕描淡寫咁講句「cool」

前面就係一個勁火爆嘅爸爸，每當交失或者miss chances，佢會拎住本場刊大大力轟落椅背，再講句「Fuck this game」，但佢身邊啲子女係無受佢影響，見佢反應咁大，懷疑佢買好大

仲有就係box level球迷普遍冷靜，得少部份會不時起身唱歌

下半場就睇得比較清楚防守嘅時候，有球Papa落鏟勁靚

燒

完場比數3:1！第一次入場睇，都睇返場勝仗，證明自己唔係黑腳

auba嗰球真係好撚靚
現場見到我應該會射咗

燒比落去坦克嗰吓

完場後喺酋長球場外面影吓相，亨利像是一定要影的

頸巾除咗保暖，作為裝飾拎嚟影相真係一流

拜拜了酋長球場，希望唔使幾耐又可以再嚟

睇完波都兩點幾，再去多次Borough Market覓食，不過今次搵多少少熟食試吓

真係貪得意掃吓街咁，乜都試吓，不過真係無乜特別出色，呢兜意大利飯仲要好咸

最後都係穩穩陣陣食返生蠔作結，抵食又好食！

現場睇波氣氛真係好正，一世難忘

上次係入場睇爺爺最後主場 場面感人

又係般尼

終於到matchday

不過你冇講錯 原本最多人去個個真係準備搬走

有冇忍唔住流返兩滴馬尿

屌，尋晚閪到

呢場覺得對面都有放水，等爺爺走得開心啲

之後全場歡送 先係最正
條死老野終於走

稍稍醫醫肚之後，誤打誤撞去咗個Winter Wonderland嘅東西，其實就類似AIA，不過大好多

凍到傻，又飲返杯熱朱古力先

呢個倫敦AIA有樣好，就係好多唔同嘅檔仔，有好多唔同類型嘅嘢賣，好似行年宵咁都買咗啲postcard同果醬

話明似AIA，一定有好多攤位掟公仔，求其玩個試吓運氣

玩一次就中咗隻公仔即刻收手

現場仲有好多機動遊戲之類，不過都無玩到

我難得入場睇獌最後0比0

爸打好幸福

和好過輸
一陣好似昨晚咁

我上次睇利，最後一分鐘先靠奧力治入波

去完倫敦版AIA之後，又返返去Covent Garden搵嘢食，今次試吓印度菜，其實係畀間嘢嘅裝修吸引到

不過呢間嘢都非常旺，並唔係一入就有位，要等成粒鐘所以我哋去咗附近嘅超市行吓先再返去

再去到都係未有位住，就安排你坐去Bar枱飲杯嘢先，嗌咗杯Mango Lassi，即係類似芒果沙冰嘅嘢，出奇地好好飲！

食咗個雞，同一人一碟咁嘅印度嘢，都幾得意

所講嘅裝修，就係有好多呢啲公仔

有興趣嘅不妨試試！